
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践\newline }
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第十四周}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle






%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{内容}

{\large

{\color{blue}
用随机森林预测获胜球队
}
\vspace{3mm}

{\large 
		\begin{itemize}
					\item 编码器
					\item 随机森林的基本思路
					\item 搜索最佳参数
		\end{itemize}
}

}

\end{frame}




%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{LabelEncoder}


作用是字符串转换为整数。
{\small 
\begin{verbatim}
from sklearn.preprocessing import LabelEncoder
le =LabelEncoder()
le.fit(["paris", "paris", "tokyo", "amsterdam"])
print('标签个数:%s'% le.classes_)
print('标签值标准化:%s' % le.transform(["tokyo", "tokyo", "paris"]))
print('标准化标签值反转:%s' % le.inverse_transform([2, 2, 1]))
\end{verbatim}
}

\end{frame}




%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{球队名称作为特征}

{\small 
\begin{verbatim}
from sklearn.tree import DecisionTreeClassifier
from sklearn.model_selection import cross_val_score
from sklearn.preprocessing import LabelEncoder, OneHotEncoder

encoding = LabelEncoder()
encoding.fit(results["Home Team"].values)
home_teams = encoding.transform(results["Home Team"].values)
visitor_teams = encoding.transform(results["Visitor Team"].values)
X_teams = np.vstack([home_teams, visitor_teams]).T

onehot = OneHotEncoder()
X_teams = onehot.fit_transform(X_teams).todense()

clf = DecisionTreeClassifier(random_state=14)
scores = cross_val_score(clf, X_teams, y_true, scoring='accuracy')
print("Accuracy: {0:.1f}%".format(np.mean(scores) * 100))


\end{verbatim}
}

\vspace{3mm}

\end{frame}



%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{}

{\small 
\begin{verbatim}
import numpy as np
a = np.array([1, 2, 3])
b = np.array([2, 3, 4])
print(np.vstack((a,b)))
print(np.vstack((a,b)).T)

a = np.array([[1], [2], [3]])
b = np.array([[2], [3], [4]])
print(np.vstack((a,b)))
print(np.vstack((a,b)).T)
\end{verbatim}
}


\end{frame}


%page 6
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{随机森林}

{\large

一颗决策树可能导致过拟合问题。


}

\begin{figure}[h]
	\centering  
	\includegraphics[width=1\linewidth]{overfitting.png} 
\end{figure}

\end{frame}



%page 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{随机森林}



{\large 

随机森林的工作原理

\begin{itemize}
	\item 创建多颗决策树
	\item 用多颗决策树进行越策
	\item 少数服从多数原则
\end{itemize}

随机森林的随机性：

\begin{itemize}
	\item 数据集中随机选择一部分数据用于训练
	\item 特征集中随机选择一部分特征用于训练
\end{itemize}

}



\end{frame}

%page 8
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{用随机森林预测}

{\small 
\begin{verbatim}
from sklearn.ensemble import RandomForestClassifier

X_home_higher = results[["HomeLastWin", "VisitorLastWin",
"HomeTeamRanksHigher", "HomeTeamWonLast"]].values
clf = RandomForestClassifier(random_state=14)
scores = cross_val_score(clf, X_home_higher,
 y_true, scoring='accuracy')
print("Accuracy: {0:.1f}%".format(np.mean(scores) * 100))
\end{verbatim}
}

\end{frame}



%page 9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{搜索随机森林的最佳参数}


{\small 
\begin{verbatim}
from sklearn.model_selection import GridSearchCV
from sklearn.model_selection import train_test_split
parameter_space = {"max_features": [2, 10, 'auto'],
                   "n_estimators": [100,],
                   "criterion": ["gini", "entropy"],
                   "min_samples_leaf": [2, 4, 6],}
clf = RandomForestClassifier(random_state=14)
grid = GridSearchCV(clf, parameter_space)
#grid.fit(X_all, y_true)
#print("Accuracy: {0:.1f}%".format(grid.best_score_ * 100))
#print(grid.best_estimator_)

x1,y1,x2,y2 = train_test_split(X_all,y_true,random_state=14)
grid.fit(x1, x2)
best_model=grid.best_estimator_
predict_y=best_model.predict(y1)
accuracy = np.mean(predict_y ==  y2) * 100
print("The accuracy is {:.1f}%".format(accuracy))
\end{verbatim}
}

\end{frame}







%last page
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{}


{\LARGE
\begin{center}
谢谢大家！
\end{center}
}


\end{frame}




\end{document}